\section{系统轮廓变量}
\label{sec:profile-variables}

本节记录了在系统轮廓的 \t{make.defaults} 文件中定义时具有特殊含义或特殊行为的变量。

\subsection{递增式变量}
\i{递增式}变量必须在父系统轮廓和子系统轮廓之间按照以下方式叠加：从最顶层的父系统轮廓开始，
将变量以空格分隔的值看成是标记，然后拼接列表。遇到以连字符开头的标记 $T$ 就将它移除，
并把前面所有和 $T$ 去掉连字符后一样的标记也一并移除，或者，如果 $T$ 等于 \t{-*}，则将前面
所有的值都移除。需要说明的是，由于这种处理方式，在最终结果里标记的顺序可能是任意的，
不一定和哪个系统轮廓中标记的顺序有关。下列变量必须按照这种方式处理：
\begin{compactitem}
\item \t{USE}
\item \t{USE_EXPAND}
\item \t{USE_EXPAND_HIDDEN}
\item \t{CONFIG_PROTECT}
\item \t{CONFIG_PROTECT_MASK}
\end{compactitem}

如果软件包管理器支持表~\ref{tab:profile-iuse-injection-table} 列出的使用系统轮廓定义的
\t{IUSE} 注入的 EAPI，那么下列变量也必须当成递增式的处理；否则的话，当不当成递增式的都行：
\begin{compactitem}
\item \t{IUSE_IMPLICIT}
\item \t{USE_EXPAND_IMPLICIT}
\item \t{USE_EXPAND_UNPREFIXED}
\end{compactitem}

如果软件包管理器支持表~\ref{tab:profile-env-unset} 列出的使用 \t{ENV_UNSET} 的 EAPI，
那么下列变量也必须当成递增式的处理；否则的话，当不当成递增式的都行：
\begin{compactitem}
\item \t{ENV_UNSET}
\end{compactitem}

其他的变量，除了那些只影响软件包管理器规范中功能的（例如 Portage 的 \t{FEATURES} 变量），
都不能当成递增式变量处理——子系统轮廓中定义的应完全覆盖父系统轮廓中定义的。

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{各 EAPI 对系统轮廓定义 \t{IUSE} 注入的支持}
    \label{tab:profile-iuse-injection-table}
    \begin{tabular}{ll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{支持系统轮廓定义 \t{IUSE} 注入？}} \\
      \midrule
      0, 1, 2, 3, 4     & 否 \\
      5, 6, 7, 8        & 是 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{各 EAPI 对系统轮廓删除环境变量的支持}
    \label{tab:profile-env-unset}
    \begin{tabular}{ll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{支持 \t{ENV_UNSET}？}} \\
      \midrule
      0, 1, 2, 3, 4, 5, 6 & 否 \\
      7, 8                & 是 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

\subsection{特定的变量及其含义}
下列变量在系统轮廓中设置时具有特定的含义：
\begin{description}
\item[ARCH] 平台架构。必须是 \t{profiles/arch.list} 中列出的值；更多信息见~\ref{sec:profiles-dir}
    节。必须等于此系统轮廓的主 \t{KEYWORD}。
\item[CONFIG_PROTECT, CONFIG_PROTECT_MASK] 各定义了一张以空格分隔的列表，用来控制配置文件保护。
    更全面的描述见~\ref{sec:config-protect} 节。
\item[USE] 定义了此系统轮廓的默认 USE 标志列表。标志可以由用户配置添加或移除。\t{USE_EXPAND}
    的值不能通过这种方法定义。
\item[USE_EXPAND] 定义了一张递增式变量的列表，变量的内容经扩展后将添加到传递给 ebuild 的 USE
    变量中。详见~\ref{sec:use-iuse-handling} 节。
\item[USE_EXPAND_UNPREFIXED] 和 \t{USE_EXPAND} 类似，但不使用前缀。如果仓库中有软件包使用的是
    支持系统轮廓定义 \t{IUSE} 注入的 EAPI（见表~\ref{tab:profile-iuse-injection-table}），
    那么列表中就至少要有 \t{ARCH}。详见~\ref{sec:use-iuse-handling} 节。
\item[USE_EXPAND_HIDDEN] \t{USE_EXPAND} 和 \t{USE_EXPAND_UNPREFIXED} 中的名称的一部分（可以
    为空）。软件包管理器可以把它当成一个提示，用来避免向最终用户显示不关注或没有帮助的信息。
\item[USE_EXPAND_IMPLICIT, IUSE_IMPLICIT] 用于向 \t{IUSE} 中注入隐式的值。
    详见~\ref{sec:use-iuse-handling} 节。
\item[ENV_UNSET] 一张以空格分隔，由软件包管理器应当删除的变量组成的列表。
    详见~\ref{sec:ebuild-env-vars} 节。
\end{description}

另外，对于表~\ref{tab:profile-iuse-injection-table} 列出的支持系统轮廓定义 \t{IUSE} 注入的 EAPI，
在 \t{USE_EXPAND} 和 \t{USE_EXPAND_UNPREFIXED} 中命名的变量会按照~\ref{sec:use-iuse-handling}
节描述的规范进行特殊处理。

除此之外在 \t{make.defaults} 中设置的任何变量都必须原样传递到 ebuild 环境中，
并且不需要软件包管理器进行解释。

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
